<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>五月MAY</title>
    <link>https://niyou0509.github.io/</link>
    <description>Recent content on 五月MAY</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 14:14:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://niyou0509.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>療癒日記｜親愛的，我得到了人生中第一個遺憾。</title>
      <link>https://niyou0509.github.io/blog/2024.11.05%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E8%A6%AA%E6%84%9B%E7%9A%84%E6%88%91%E5%BE%97%E5%88%B0%E4%BA%86%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%B8%AD%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%80%8B%E9%81%BA%E6%86%BE/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 14:14:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://niyou0509.github.io/blog/2024.11.05%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E8%A6%AA%E6%84%9B%E7%9A%84%E6%88%91%E5%BE%97%E5%88%B0%E4%BA%86%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%B8%AD%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%80%8B%E9%81%BA%E6%86%BE/</guid>
      <description>親愛的，我得到了人生中的第一個遺憾，
痛但很值得，這個打擊讓我有了向上的動力，
讓我有了值得被珍惜的感覺，讓我有了重獲新生的能力，
至少我知道自己長的沒有那麼差，
雖然從一開始就知道這戀情沒有什麼好結果，
但還是想試試看會不會有不一樣的結局出現，
然而事實證明這都只是我的一廂情願和徒勞，
但沒關係，至少我試過知道結果了嘛，至少我這一輩子都會精采。
謝謝祢，教會我生活的第一課：『在活著的前提下，盡量把握住可以把握住的部分，有什麼想去做的事情就去做吧，畢竟生活有太多的變數，機會稍縱即逝，願望隨著時間的流逝也會變質，所以要活在當下，盡力抓住此刻。所有的經歷，都是一種收穫。』</description>
    </item>
    <item>
      <title>療癒日記｜親愛的，我得到了人生中第一個遺憾。</title>
      <link>https://niyou0509.github.io/blog/2024.11.09%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E8%88%87%E5%B9%B8%E9%81%8B%E5%B7%AE%E8%82%A9%E8%80%8C%E9%81%8E%E7%9A%84%E4%BD%A0%E4%BF%9D%E9%87%8D/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 14:14:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://niyou0509.github.io/blog/2024.11.09%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E8%88%87%E5%B9%B8%E9%81%8B%E5%B7%AE%E8%82%A9%E8%80%8C%E9%81%8E%E7%9A%84%E4%BD%A0%E4%BF%9D%E9%87%8D/</guid>
      <description>曾經，我以為自己幸運，找到一個適合自己的對象，
但我沒想到卻是一個只活在自己幻想世界中的人，
這種沒有活在現實世界中的人，連上帝都很難敲醒了，何況是我，哈哈。
親愛的，謝謝你來過我的世界， 願有個人能夠敲碎活在幻想世界中的你， 因為我發現那個人不是我。</description>
    </item>
    <item>
      <title>女力覺醒｜你身邊沒有好男人嗎?為什麼不趕快找人嫁了。</title>
      <link>https://niyou0509.github.io/blog/2024.11.03%E5%A5%B3%E5%8A%9B%E8%A6%BA%E9%86%92%E4%BD%A0%E8%BA%AB%E9%82%8A%E6%B2%92%E6%9C%89%E5%A5%BD%E7%94%B7%E4%BA%BA%E5%97%8E%E7%82%BA%E4%BB%80%E9%BA%BC%E4%B8%8D%E8%B6%95%E5%BF%AB%E6%89%BE%E4%BA%BA%E5%AB%81%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 14:14:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://niyou0509.github.io/blog/2024.11.03%E5%A5%B3%E5%8A%9B%E8%A6%BA%E9%86%92%E4%BD%A0%E8%BA%AB%E9%82%8A%E6%B2%92%E6%9C%89%E5%A5%BD%E7%94%B7%E4%BA%BA%E5%97%8E%E7%82%BA%E4%BB%80%E9%BA%BC%E4%B8%8D%E8%B6%95%E5%BF%AB%E6%89%BE%E4%BA%BA%E5%AB%81%E4%BA%86/</guid>
      <description>這次我回家過中秋節，遇到一位男性前輩他問我：『你身邊沒有好男人嗎?為什麼不趕快找人嫁了。』雖然覺得有點被冒犯到，但我知道他是出自於關心，因為在傳統觀念中，女性不需要讀太多書趁年輕找個男人嫁了，在家好好相教子夫就是一種&amp;quot;幸福的象徵&amp;quot;，就連我爸在我大學期間也不斷叮囑我：『不要跟妳大阿姨一樣讀那麼多的書，那麼高的學歷，結果也沒有找到男人嫁了，沒用！女生就該好好的結婚生子，好好的把家庭管理好。』
以前的我會迴避這樣的話題，但現在我不會了，於是我回答：『我身邊不是沒有好男人，但就是不適合我，若我有幸能找到一位符合雙方條件又適合彼此的男人，我會心甘情願嫁給他，而且就算有找到的話也不一定要結婚，對我來說那只是一張紙而已，因為真正的愛超越表面上的形式，有沒有孩子對我來說也沒差，因為我比較喜歡沒有約束的關係，但不代表我同意開放性關係，我還是比較傾向於一對一的愛情關係，有孩子的話也是可以啊，只是對我來說比較吃力不討好，哈哈哈！但如果真的都沒有的話也沒關係，當一輩子王族般的黃金單身漢也不錯，哈哈哈！』
男性前輩：『你都幾歲了，條件那麼高幹嘛，只要有男生願意娶妳就不錯了，哈哈哈』
我：『拜託，結婚又不代表會幸福，我也是會挑選的好嗎?人家說婚姻是女人的第二個人生，我怎麼能這麼隨便呢，你說是不是！哈哈哈。』
以上只是我簡短的回答，因為跟一個思想層次與你差很多的人交談是一件很費心費力的事，不知道是不是年紀到了比較沒耐心，現在比較不願意用對方的語言來描述，懶得說太多，因為說太多也不代表人家會&amp;quot;理解&amp;quot;，所以乾脆不多說，懂就懂，不懂就算了。
傳統女人VS新生代女力覺醒時代 從小就在破碎的家庭中長大，所以相當明白結婚不一定能幸福的道理，所以也很早就明白幸福是靠自己爭取，而不是把幸福綁在某個人身上，那是一種悲劇，除非你嫁的是男人，而不是男孩，哈哈哈哈哈，不知道為什麼我覺得這句話好好笑，好啦，我真正的意思是如果你想當個傳統的女人，就是那種只想待在家好好的相夫教子、管理好家庭、夫家和娘家的關係，那你就得明白另一半的條件就得設置高一點，例如男生的經濟條件、人性品格等等，但是要明白的是，通常好的男人年紀輕輕就被人家相中，哪輪得到我們，除非我們很幸運，哈哈哈。不過真正有實力的女人，她們根本就不在乎另一半擁有什麼樣的條件，因為那些他們婚後可以共同創造出來，她們看的卻是別的方面，至於看中哪方面，每個女人就不一樣囉！
我呢&amp;hellip; 就不願意當個傳統的女人，因為我覺得傳統的女人好辛苦喔，也沒有過得比較好，尤其是在華人社會，為了家庭總是自我犧牲比較多，與其自我犧牲去完成大我，別人還不一定感謝你，不如把那個精力花在培育自己身上，成為自己想要的樣子，過上自己心目中的理想生活也不錯阿，不卑不亢，就算身邊沒有男人我也一樣辦得到。</description>
    </item>
    <item>
      <title>日常靈感筆記｜不跳下去，怎麼知道自己是一隻老鷹?</title>
      <link>https://niyou0509.github.io/blog/2024.10.31%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%AD%86%E8%A8%98%E4%B8%8D%E8%B7%B3%E4%B8%8B%E5%8E%BB%E6%80%8E%E9%BA%BC%E7%9F%A5%E9%81%93%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%98%AF%E4%B8%80%E9%9A%BB%E8%80%81%E9%B7%B9/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 23:15:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://niyou0509.github.io/blog/2024.10.31%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%AD%86%E8%A8%98%E4%B8%8D%E8%B7%B3%E4%B8%8B%E5%8E%BB%E6%80%8E%E9%BA%BC%E7%9F%A5%E9%81%93%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%98%AF%E4%B8%80%E9%9A%BB%E8%80%81%E9%B7%B9/</guid>
      <description>第一次看到這句話時，只覺得好笑。 第二次再看到這句話時，意義就不一樣了。
首先，我問了自己一個問題：『這句話帶給你的意義是什麼?』 若是第一次看到這句話的我，一定回答：『是阿，不跳下去怎麼知道自己是一隻老鷹呢?很多時候我們就是這樣瞻前顧後，總是害怕自己不是那1%的幸運兒，萬一失敗怎麼辦?所以有時會需要一句療癒話語給自己勇氣和信心去做這件事。』可是這句話並沒有很好地消除我心中的顧慮讓我放心的做我想做的事。
但第二次不一樣囉，我會回答：『所有的經歷，都是一種收穫，不管好的還是壞的，我們都應該要在活著的前提下，盡量把握住可以把握的部分，因為生活的變數實在太多，機會稍縱即逝，願望也會隨著時間的流逝也會變質，所以要活在當下，盡力抓住此刻。而絕大多人的人生理念，是做減法：先預設出一種完美順遂的路徑，所有可能遭遇的挫折都是潛在的損失，在這個邏輯前提下，人就會患得患失，瞻前顧後，陷入內耗。內耗就如一塊橡皮，在理想與現實之間反復摩擦，最後擦掉了真正的自己。』
若有人反駁我：『那如果不好呢?』
我：『至少我知道結果了嘛，至少我這一輩子都會很精采』。</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的靈異故事分享｜租屋遇鬼經驗(二)</title>
      <link>https://niyou0509.github.io/blog/2024.10.31%E6%88%91%E7%9A%84%E9%9D%88%E7%95%B0%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%88%86%E4%BA%AB%E7%A7%9F%E5%B1%8B%E9%81%87%E9%AC%BC%E7%B6%93%E9%A9%97%E4%BA%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:10:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://niyou0509.github.io/blog/2024.10.31%E6%88%91%E7%9A%84%E9%9D%88%E7%95%B0%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%88%86%E4%BA%AB%E7%A7%9F%E5%B1%8B%E9%81%87%E9%AC%BC%E7%B6%93%E9%A9%97%E4%BA%8C/</guid>
      <description>警語！這是我的靈異經驗分享，要不要相信請跟隨你們內心的答案。我會分享是因為&amp;hellip; 我覺得這世界需要有人知道&amp;quot;真相&amp;quot;，因為我知道這世上有人是無神論者，我只是透過自己的親身經歷告訴你們祂們的存在，但要不要相信也如我一開始所說的，請跟隨你們自己內心的答案，另外分享靈異故事不是要你們沉溺在靈性世界，而是希望你們在身而為人時好好的生活著，好好的體驗身為生命創造者的角色，為自己創造幸福和富足。
其實&amp;quot;鬼魂&amp;quot;說穿了在人類的世界裡就是迷失的/失去方向的/迷茫的人類，而通靈者在人類的世界裡就是心理諮商師，只是手法不一樣而已，通靈者只是協助迷失的鬼魂回到光中/回到上帝的愛中/回到自身更大的靈魂中，僅此而已。
故事分享 幾年前，我在三重租了一間套房，這套房租金便宜，空間也很大，總體而言我還蠻滿意的。還記得，剛租下房子的前幾個禮拜某幾個夜晚，沒有固定的時間，發生時間總是在夜晚，在我熟睡的時候。
在這裡，先跟大家說一件事，那就是其實我的身體還蠻敏感的，感知力可能比一般人高一點點，若我有聽話保養好身體的話，身體狀況極佳下可以感知到大環境能量的變化，甚至是預知一點點的未來，我會知道也是因為透過認識自己的過程中體悟到的，而這次也是這樣，只要有任何靈體靠近(你們認知上的妖魔鬼怪)，若是發生在我熟睡時，我總是不明原因&amp;quot;起床&amp;quot;，我不知道為什麼&amp;hellip;但我覺得這是我的靈魂或是守護靈保護我的一種方式，上次我也是這樣幫我前男友驅走附著在他身上的靈，一個跟著我們回家的靈，因我看不到，所以具體是什麼類型的，我不知道，這故事下次分享。
好，總之這次也是這樣，我&amp;hellip;又在半夜裡醒來，上次發生這樣的狀況差不多是兩年前，醒來後，房間黑漆漆的，我坐在床上靜靜的聆聽著，表面上我很冷靜沒有懼怕的模樣，但實際內心蠻害怕的，畢竟我看不到，誰知道是不是長得很可怕，不過也還好我看不到，所以還留有一點點的勇氣，此時我聽到房間內東西移動的聲音、腳步聲等等，甚至是&amp;hellip;聽到疑似人類的聲音在講話(似乎是個女的)，這裡給大家科普一下，沒遇過的人應該都不知道，其實&amp;hellip;鬼魂也是會製造聲音的，只不過祂們需要花費更多周圍的能量來凝聚出聲，這種會使用周圍能量製造噪音或出聲的鬼魂，根據我的判斷通常是逗留在人間比較久的，比較了解能量運作的方式，好題外話，此時我靜靜地聽著並判斷著是不是自己多想，直至房間沒有動靜後再躺下睡覺，後來我決定再多觀察幾個禮拜。
有了第一次之後，雖然有警覺心，但還是抱持著希望是自己多想的狀況下睡覺，雖然我的內心告訴我，八九不離十跟那東西有關，果然&amp;hellip;不出我所料，我最不期待的事情還是發生了，我天生的保護機制又再度喚醒我，我又再次聽到東西被移動的聲音、腳步聲之類的，而且越來越頻繁&amp;hellip;，這時我已經確認自己不是多想，而是跟那東西有關，儘管我的頭腦還是不願意相信，我們的頭腦就是這樣&amp;quot;固執&amp;quot;。
一早，我聆聽內心的聲音先上網查資料，在Google搜尋我家的租屋地址，想看看我們家附近有沒有發生什麼事件，果不其然，還真的有！在我承租的這棟公寓大樓，在六年前曾經有發生女生為情跳樓自殺，我們這棟大樓只有5樓，而我住3樓，我是不知道祂是不是每層樓都逛逛還是只找我，總之根據我的資料調查，在六年前有個房東在頂樓加蓋一樓變成六樓，現在是不是拆除了我不知道，因為我也沒有上去證實過，承租的那段期間有想上去看一下，但想想還是算了，畢竟祂也沒有害我，也不知道祂是不是有&amp;quot;目的&amp;quot;找我。</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的靈異故事分享｜被困在錢幣裡的靈(一)</title>
      <link>https://niyou0509.github.io/blog/2024.08.11%E6%88%91%E7%9A%84%E9%9D%88%E7%95%B0%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%88%86%E4%BA%AB%E8%A2%AB%E5%9B%B0%E5%9C%A8%E9%8C%A2%E5%B9%A3%E8%A3%A1%E7%9A%84%E9%9D%88%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 22:04:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://niyou0509.github.io/blog/2024.08.11%E6%88%91%E7%9A%84%E9%9D%88%E7%95%B0%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%88%86%E4%BA%AB%E8%A2%AB%E5%9B%B0%E5%9C%A8%E9%8C%A2%E5%B9%A3%E8%A3%A1%E7%9A%84%E9%9D%88%E4%B8%80/</guid>
      <description>警語！這是我的靈異經驗分享，要不要相信請跟隨你們內心的答案。我會分享是因為&amp;hellip; 我覺得這世界需要有人知道&amp;quot;真相&amp;quot;，因為我知道這世上有人是無神論者，我只是透過自己的親身經歷告訴你們祂們的存在，但要不要相信也如我一開始所說的，請跟隨你們自己內心的答案，另外分享靈異故事不是要你們沉溺在靈性世界，而是希望你們在身而為人時好好的生活著，好好的體驗身為生命創造者的角色，為自己創造幸福和富足。
其實&amp;quot;鬼魂&amp;quot;說穿了在人類的世界裡就是迷失的/失去方向的/迷茫的人類，而通靈者在人類的世界裡就是心理諮商師，只是手法不一樣而已，通靈者只是協助迷失的鬼魂回到光中/回到上帝的愛中/回到自身更大的靈魂中，僅此而已。
從小，自己好像就跟靈性世界似乎有點緣分，除了有通靈的祖母外，也有喜歡講鬼故事、喜好探險的好朋友，所以我就對另一世界產生好奇，但也沒有到很沉迷的地步，直到我的生命中開始出現一些不可思議的事情，我才真正意會到祖母說的&amp;quot;靈性世界&amp;quot;是真的存在。
在自我探索過程中，隱約感覺到自己這一世需要和自己內在的靈魂整合，好像投胎前就決定好了，否則不會安排有些靈異體驗在身邊發生，因為我還蠻鐵齒的，除非自己經驗到否則不會相信，另外有種幼兒園要畢業的那種感覺，因為要跟自己內在靈魂整合是需要付出時間和心力的，不是一件很容易的事情，生活有些習慣需要改，觀念也是，除此之外，我還發現到我的靈魂其實對自己還是有要求的，對於要不要打開通靈能力也很嚴謹，除了靈性的世界比人類的世界更豐富和複雜外，也是因為目前身為人類的我還沒成熟到能夠運用好那份能力，除非我達成祂的要求和門檻，祂才會打開一些通靈能力，而且祂對於用靈性能力幫助別人也很嚴格，萬一我用不好，可是要花更多的時間處理，所以這也是保護我的一種方式。 ((因為祂和我會需要花更多時間來善後，甚至是幫別人背業力也有可能，哈哈
故事分享 大約5-6歲左右吧，實際年齡有點忘了，放學後用身上僅存的100元去買零食，然後去奶奶家玩，到奶奶家之後，發現一個人影都沒有，大家都不在家，就連奶奶也不知道去哪裡了，於是我把找來的零錢放在大客廳漂亮的大理石桌上，我很喜歡這張桌子，橙灰色相間的顏色看起來很時尚高級，然後我隨興坐在奶奶家舒適的沙發上，不知道過了多久，應該說我不知道自己放空了多久，突然間，似乎有什麼東西在我眼前移動，當我看過去那一剎那，有點不敢相信自己剛剛看到的畫面，居然是剛放在桌上的錢幣自己移動，震驚之餘，同時間也安慰自己，有可能是小蟲子、小動物飛過去才造成視覺錯亂，畢竟我住的地方是鄉下，有小動物、小蟲子爬來爬去、飛來飛去很正常，當我這樣想時，下一秒，那個硬幣直接狠狠地推翻我的邏輯推理，它&amp;hellip;真的大喇喇地在我眼前移動，而且這次移動的幅度很大，直接掉在地上發出金屬與地板碰撞的聲音，此時我的腦袋還不敢相信剛剛看到的這一切，超乎腦袋理解範圍之外：剛剛那個是錯覺嗎?錢幣真的自己移動嗎?我剛剛看到的是真的嗎?如果這是真的&amp;hellip;，到底是什麼原因?可奶奶家的桌子是四平八穩的大理石，根本就沒有左右不平衡的問題，若是真的不平穩，其他的錢幣也應該一起移動掉下來才對，怎麼會是只有一枚硬幣?到底是什麼原因呢?就在這時&amp;hellip;. 我突然感受到有一股莫名的視線在觀察我的反應，就在這個空間內，來自我看不到的世界某個不知名的存在正在觀察我的一舉一動，我不知道祂這麼做的目的是什麼，有可能是讓我害怕、恐懼之類的，確實我是有那麼一絲害怕，但我還是鼓起勇氣站起身來環顧四周，但我還是看不到，周圍的空間安靜的有點詭異，此時，我內心正在吶喊：『天啊，我從不知道奶奶家這麼可怕&amp;gt;&amp;quot;&amp;lt;，奶奶是有養小鬼嗎?怎麼可能，我從沒聽說奶奶有接觸這領域。』我假裝若無其事地邊自言自語邊撿起硬幣：『哎呀&amp;hellip;，這錢是怎麼一回事，怎麼自己掉下來呢?哈哈&amp;hellip;』然後默默走出門外，趕快逃離這鬼地方，此時腦袋突然有聲音告訴我：&amp;ldquo;錢幣不能留在身上&amp;rdquo;。</description>
    </item>
    <item>
      <title>May梅</title>
      <link>https://niyou0509.github.io/about/%E9%97%9C%E6%96%BC%E4%BD%9C%E8%80%85past1/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:49:23 +0600</pubDate>
      <guid>https://niyou0509.github.io/about/%E9%97%9C%E6%96%BC%E4%BD%9C%E8%80%85past1/</guid>
      <description>既然你誠心誠意的想知道我是誰，那我就大發慈悲的告訴你 某年某月某日某時某刻某隻糊里糊塗又傻傻的小棉羊，因緣際會，不小心吃到了僅存在於宇宙傳說中的天界之草，據其他到過地球的宇宙人說這天界之草僅生長在地球上，但現代的宇宙人只聽聞其說不曾看其貌，故也沒有人看過它的樣子，這就是為什麼宇宙人對於這傳說中的天界之草的存在有巨大的疑慮，但它確實被記錄在古代宇宙人所紀錄的地球野史中，現在這本書被宇宙圖書館好好的保存者，而這傳說之草真正的名字為藍銀靈根草，為什麼說它是藍銀靈根草呢，因為這草只有在要開花的時候才會散發出藍銀色的光輝，原本平凡的綠葉會漸漸地轉變為藍銀色，據說在夜晚的時候很美，牠的光芒透露在枝葉上就像會發光的小水流一樣，看過其貌的人會被這草所散發出來的靈性光輝給迷住，據說這是地球母親幾千萬年才會產出的精華，就這樣被不長眼的小綿羊給吃了(因為牠吃的時候是閉著眼睛的)，也因此不小心擁有了智慧，決定不再盲目地跟隨羊群，只Follow自己內心聲音的叛逆之羊，找到機會逃離眷養的舒適圈，決定用自己的眼睛和智慧去體驗這個世界。
喜好自我探索｜自我學習｜身心靈療癒，是個生活修行者，心靈陪伴者，這裡是我紀錄生活日誌的地方，只想活在自己熱愛的生活裡，成為自己的太陽，活出我的不正常人生。
祝各位要好好的愛自己、愛生活、愛未來，共勉之。
座右銘 🍀這世界不給你機會，那就為自己創造機會。 🍀我只為自己和重要的人做事，不為其他人。 🍀成為自己的星星，be own star。 🍀You&amp;rsquo;re the onwer,so take back your power.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
