<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日常生活 on 五月MAY</title>
    <link>https://niyou0509.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 日常生活 on 五月MAY</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 14:14:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://niyou0509.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>女力覺醒｜你身邊沒有好男人嗎?為什麼不趕快找人嫁了。</title>
      <link>https://niyou0509.github.io/blog/2024.11.03%E5%A5%B3%E5%8A%9B%E8%A6%BA%E9%86%92%E4%BD%A0%E8%BA%AB%E9%82%8A%E6%B2%92%E6%9C%89%E5%A5%BD%E7%94%B7%E4%BA%BA%E5%97%8E%E7%82%BA%E4%BB%80%E9%BA%BC%E4%B8%8D%E8%B6%95%E5%BF%AB%E6%89%BE%E4%BA%BA%E5%AB%81%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 14:14:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://niyou0509.github.io/blog/2024.11.03%E5%A5%B3%E5%8A%9B%E8%A6%BA%E9%86%92%E4%BD%A0%E8%BA%AB%E9%82%8A%E6%B2%92%E6%9C%89%E5%A5%BD%E7%94%B7%E4%BA%BA%E5%97%8E%E7%82%BA%E4%BB%80%E9%BA%BC%E4%B8%8D%E8%B6%95%E5%BF%AB%E6%89%BE%E4%BA%BA%E5%AB%81%E4%BA%86/</guid>
      <description>這次我回家過中秋節，遇到一位男性前輩他問我：『你身邊沒有好男人嗎?為什麼不趕快找人嫁了。』雖然覺得有點被冒犯到，但我知道他是出自於關心，因為在傳統觀念中，女性不需要讀太多書趁年輕找個男人嫁了，在家好好相教子夫就是一種&amp;quot;幸福的象徵&amp;quot;，就連我爸在我大學期間也不斷叮囑我：『不要跟妳大阿姨一樣讀那麼多的書，那麼高的學歷，結果也沒有找到男人嫁了，沒用！女生就該好好的結婚生子，好好的把家庭管理好。』
以前的我會迴避這樣的話題，但現在我不會了，於是我回答：『我身邊不是沒有好男人，但就是不適合我，若我有幸能找到一位符合雙方條件又適合彼此的男人，我會心甘情願嫁給他，而且就算有找到的話也不一定要結婚，對我來說那只是一張紙而已，因為真正的愛超越表面上的形式，有沒有孩子對我來說也沒差，因為我比較喜歡沒有約束的關係，但不代表我同意開放性關係，我還是比較傾向於一對一的愛情關係，有孩子的話也是可以啊，只是對我來說比較吃力不討好，哈哈哈！但如果真的都沒有的話也沒關係，當一輩子王族般的黃金單身漢也不錯，哈哈哈！』
男性前輩：『你都幾歲了，條件那麼高幹嘛，只要有男生願意娶妳就不錯了，哈哈哈』
我：『拜託，結婚又不代表會幸福，我也是會挑選的好嗎?人家說婚姻是女人的第二個人生，我怎麼能這麼隨便呢，你說是不是！哈哈哈。』
以上只是我簡短的回答，因為跟一個思想層次與你差很多的人交談是一件很費心費力的事，不知道是不是年紀到了比較沒耐心，現在比較不願意用對方的語言來描述，懶得說太多，因為說太多也不代表人家會&amp;quot;理解&amp;quot;，所以乾脆不多說，懂就懂，不懂就算了。
傳統女人VS新生代女力覺醒時代 從小就在破碎的家庭中長大，所以相當明白結婚不一定能幸福的道理，所以也很早就明白幸福是靠自己爭取，而不是把幸福綁在某個人身上，那是一種悲劇，除非你嫁的是男人，而不是男孩，哈哈哈哈哈，不知道為什麼我覺得這句話好好笑，好啦，我真正的意思是如果你想當個傳統的女人，就是那種只想待在家好好的相夫教子、管理好家庭、夫家和娘家的關係，那你就得明白另一半的條件就得設置高一點，例如男生的經濟條件、人性品格等等，但是要明白的是，通常好的男人年紀輕輕就被人家相中，哪輪得到我們，除非我們很幸運，哈哈哈。不過真正有實力的女人，她們根本就不在乎另一半擁有什麼樣的條件，因為那些他們婚後可以共同創造出來，她們看的卻是別的方面，至於看中哪方面，每個女人就不一樣囉！
我呢&amp;hellip; 就不願意當個傳統的女人，因為我覺得傳統的女人好辛苦喔，也沒有過得比較好，尤其是在華人社會，為了家庭總是自我犧牲比較多，與其自我犧牲去完成大我，別人還不一定感謝你，不如把那個精力花在培育自己身上，成為自己想要的樣子，過上自己心目中的理想生活也不錯阿，不卑不亢，就算身邊沒有男人我也一樣辦得到。
小時候很不理解為什麼母親總是去羨慕那些婚後不用工作靠男人養的生活，因為是我的話，我就算結婚也是會選擇工作的，也不是說我事業心很大，而是我就想做自己想做的事情，對我來說，那就是我的人生意義所在，當然多一個人彼此互相依賴也是可以的，小孩對我來說有點麻煩，哈哈哈，因為我還要培育，要培育一個幼小的苗子不容易呢，所以有沒有結婚和小孩對我來說真的沒差，因為我比較傾向於將我的精力關注在我所投入的事情上。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
