<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>我的靈異故事分享 on </title>
    <link>https://niyou0509.github.io/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E9%9D%88%E7%95%B0%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
    <description>Recent content in 我的靈異故事分享 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 00:10:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://niyou0509.github.io/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E9%9D%88%E7%95%B0%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我的靈異故事分享｜租屋遇鬼經驗(二)</title>
      <link>https://niyou0509.github.io/blog/2024.10.31%E6%88%91%E7%9A%84%E9%9D%88%E7%95%B0%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%88%86%E4%BA%AB%E7%A7%9F%E5%B1%8B%E9%81%87%E9%AC%BC%E7%B6%93%E9%A9%97%E4%BA%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:10:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://niyou0509.github.io/blog/2024.10.31%E6%88%91%E7%9A%84%E9%9D%88%E7%95%B0%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%88%86%E4%BA%AB%E7%A7%9F%E5%B1%8B%E9%81%87%E9%AC%BC%E7%B6%93%E9%A9%97%E4%BA%8C/</guid>
      <description>警語！這是我的靈異經驗分享，要不要相信請跟隨你們內心的答案。我會分享是因為&amp;hellip; 我覺得這世界需要有人知道&amp;quot;真相&amp;quot;，因為我知道這世上有人是無神論者，我只是透過自己的親身經歷告訴你們祂們的存在，但要不要相信也如我一開始所說的，請跟隨你們自己內心的答案，另外分享靈異故事不是要你們沉溺在靈性世界，而是希望你們在身而為人時好好的生活著，好好的體驗身為生命創造者的角色，為自己創造幸福和富足。
其實&amp;quot;鬼魂&amp;quot;說穿了在人類的世界裡就是迷失的/失去方向的/迷茫的人類，而通靈者在人類的世界裡就是心理諮商師，只是手法不一樣而已，通靈者只是協助迷失的鬼魂回到光中/回到上帝的愛中/回到自身更大的靈魂中，僅此而已。
故事分享 幾年前，我在三重租了一間套房，這套房租金便宜，空間也很大，總體而言我還蠻滿意的。還記得，剛租下房子的前幾個禮拜某幾個夜晚，沒有固定的時間，發生時間總是在夜晚，在我熟睡的時候。
在這裡，先跟大家說一件事，那就是其實我的身體還蠻敏感的，感知力可能比一般人高一點點，若我有聽話保養好身體的話，身體狀況極佳下可以感知到大環境能量的變化，甚至是預知一點點的未來，我會知道也是因為透過認識自己的過程中體悟到的，而這次也是這樣，只要有任何靈體靠近(你們認知上的妖魔鬼怪)，若是發生在我熟睡時，我總是不明原因&amp;quot;起床&amp;quot;，我不知道為什麼&amp;hellip;但我覺得這是我的靈魂或是守護靈保護我的一種方式，上次我也是這樣幫我前男友驅走附著在他身上的靈，一個跟著我們回家的靈，因我看不到，所以具體是什麼類型的，我不知道，這故事下次分享。
好，總之這次也是這樣，我&amp;hellip;又在半夜裡醒來，上次發生這樣的狀況差不多是兩年前，醒來後，房間黑漆漆的，我坐在床上靜靜的聆聽著，表面上我很冷靜沒有懼怕的模樣，但實際內心蠻害怕的，畢竟我看不到，誰知道是不是長得很可怕，不過也還好我看不到，所以還留有一點點的勇氣，此時我聽到房間內東西移動的聲音、腳步聲等等，甚至是&amp;hellip;聽到疑似人類的聲音在講話(似乎是個女的)，這裡給大家科普一下，沒遇過的人應該都不知道，其實&amp;hellip;鬼魂也是會製造聲音的，只不過祂們需要花費更多周圍的能量來凝聚出聲，這種會使用周圍能量製造噪音或出聲的鬼魂，根據我的判斷通常是逗留在人間比較久的，比較了解能量運作的方式，好題外話，此時我靜靜地聽著並判斷著是不是自己多想，直至房間沒有動靜後再躺下睡覺，後來我決定再多觀察幾個禮拜。
有了第一次之後，雖然有警覺心，但還是抱持著希望是自己多想的狀況下睡覺，雖然我的內心告訴我，八九不離十跟那東西有關，果然&amp;hellip;不出我所料，我最不期待的事情還是發生了，我天生的保護機制又再度喚醒我，我又再次聽到東西被移動的聲音、腳步聲之類的，而且越來越頻繁&amp;hellip;，這時我已經確認自己不是多想，而是跟那東西有關，儘管我的頭腦還是不願意相信，我們的頭腦就是這樣&amp;quot;固執&amp;quot;。
一早，我聆聽內心的聲音先上網查資料，在Google搜尋我家的租屋地址，想看看我們家附近有沒有發生什麼事件，果不其然，還真的有！在我承租的這棟公寓大樓，在六年前曾經有發生女生為情跳樓自殺，我們這棟大樓只有5樓，而我住3樓，我是不知道祂是不是每層樓都逛逛還是只找我，總之根據我的資料調查，在六年前有個房東在頂樓加蓋一樓變成六樓，現在是不是拆除了我不知道，因為我也沒有上去證實過，承租的那段期間有想上去看一下，但想想還是算了，畢竟祂也沒有害我，也不知道祂是不是有&amp;quot;目的&amp;quot;找我。</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的靈異故事分享｜被困在錢幣裡的靈(一)</title>
      <link>https://niyou0509.github.io/blog/2024.08.11%E6%88%91%E7%9A%84%E9%9D%88%E7%95%B0%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%88%86%E4%BA%AB%E8%A2%AB%E5%9B%B0%E5%9C%A8%E9%8C%A2%E5%B9%A3%E8%A3%A1%E7%9A%84%E9%9D%88%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 22:04:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://niyou0509.github.io/blog/2024.08.11%E6%88%91%E7%9A%84%E9%9D%88%E7%95%B0%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%88%86%E4%BA%AB%E8%A2%AB%E5%9B%B0%E5%9C%A8%E9%8C%A2%E5%B9%A3%E8%A3%A1%E7%9A%84%E9%9D%88%E4%B8%80/</guid>
      <description>警語！這是我的靈異經驗分享，要不要相信請跟隨你們內心的答案。我會分享是因為&amp;hellip; 我覺得這世界需要有人知道&amp;quot;真相&amp;quot;，因為我知道這世上有人是無神論者，我只是透過自己的親身經歷告訴你們祂們的存在，但要不要相信也如我一開始所說的，請跟隨你們自己內心的答案，另外分享靈異故事不是要你們沉溺在靈性世界，而是希望你們在身而為人時好好的生活著，好好的體驗身為生命創造者的角色，為自己創造幸福和富足。
其實&amp;quot;鬼魂&amp;quot;說穿了在人類的世界裡就是迷失的/失去方向的/迷茫的人類，而通靈者在人類的世界裡就是心理諮商師，只是手法不一樣而已，通靈者只是協助迷失的鬼魂回到光中/回到上帝的愛中/回到自身更大的靈魂中，僅此而已。
從小，自己好像就跟靈性世界似乎有點緣分，除了有通靈的祖母外，也有喜歡講鬼故事、喜好探險的好朋友，所以我就對另一世界產生好奇，但也沒有到很沉迷的地步，直到我的生命中開始出現一些不可思議的事情，我才真正意會到祖母說的&amp;quot;靈性世界&amp;quot;是真的存在。
在自我探索過程中，隱約感覺到自己這一世需要和自己內在的靈魂整合，好像投胎前就決定好了，否則不會安排有些靈異體驗在身邊發生，因為我還蠻鐵齒的，除非自己經驗到否則不會相信，另外有種幼兒園要畢業的那種感覺，因為要跟自己內在靈魂整合是需要付出時間和心力的，不是一件很容易的事情，生活有些習慣需要改，觀念也是，除此之外，我還發現到我的靈魂其實對自己還是有要求的，對於要不要打開通靈能力也很嚴謹，除了靈性的世界比人類的世界更豐富和複雜外，也是因為目前身為人類的我還沒成熟到能夠運用好那份能力，除非我達成祂的要求和門檻，祂才會打開一些通靈能力，而且祂對於用靈性能力幫助別人也很嚴格，萬一我用不好，可是要花更多的時間處理，所以這也是保護我的一種方式。 ((因為祂和我會需要花更多時間來善後，甚至是幫別人背業力也有可能，哈哈
故事分享 大約5-6歲左右吧，實際年齡有點忘了，放學後用身上僅存的100元去買零食，然後去奶奶家玩，到奶奶家之後，發現一個人影都沒有，大家都不在家，就連奶奶也不知道去哪裡了，於是我把找來的零錢放在大客廳漂亮的大理石桌上，我很喜歡這張桌子，橙灰色相間的顏色看起來很時尚高級，然後我隨興坐在奶奶家舒適的沙發上，不知道過了多久，應該說我不知道自己放空了多久，突然間，似乎有什麼東西在我眼前移動，當我看過去那一剎那，有點不敢相信自己剛剛看到的畫面，居然是剛放在桌上的錢幣自己移動，震驚之餘，同時間也安慰自己，有可能是小蟲子、小動物飛過去才造成視覺錯亂，畢竟我住的地方是鄉下，有小動物、小蟲子爬來爬去、飛來飛去很正常，當我這樣想時，下一秒，那個硬幣直接狠狠地推翻我的邏輯推理，它&amp;hellip;真的大喇喇地在我眼前移動，而且這次移動的幅度很大，直接掉在地上發出金屬與地板碰撞的聲音，此時我的腦袋還不敢相信剛剛看到的這一切，超乎腦袋理解範圍之外：剛剛那個是錯覺嗎?錢幣真的自己移動嗎?我剛剛看到的是真的嗎?如果這是真的&amp;hellip;，到底是什麼原因?可奶奶家的桌子是四平八穩的大理石，根本就沒有左右不平衡的問題，若是真的不平穩，其他的錢幣也應該一起移動掉下來才對，怎麼會是只有一枚硬幣?到底是什麼原因呢?就在這時&amp;hellip;. 我突然感受到有一股莫名的視線在觀察我的反應，就在這個空間內，來自我看不到的世界某個不知名的存在正在觀察我的一舉一動，我不知道祂這麼做的目的是什麼，有可能是讓我害怕、恐懼之類的，確實我是有那麼一絲害怕，但我還是鼓起勇氣站起身來環顧四周，但我還是看不到，周圍的空間安靜的有點詭異，此時，我內心正在吶喊：『天啊，我從不知道奶奶家這麼可怕&amp;gt;&amp;quot;&amp;lt;，奶奶是有養小鬼嗎?怎麼可能，我從沒聽說奶奶有接觸這領域。』我假裝若無其事地邊自言自語邊撿起硬幣：『哎呀&amp;hellip;，這錢是怎麼一回事，怎麼自己掉下來呢?哈哈&amp;hellip;』然後默默走出門外，趕快逃離這鬼地方，此時腦袋突然有聲音告訴我：&amp;ldquo;錢幣不能留在身上&amp;rdquo;。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
